(重要必睇) Chamath Palihapitiya 接受CNBC 訪問講關於GME單野

足本版
好撚貼地
講出大家心聲

揾人打中文vers

push.

好簡單英文啦,
listening 唔難

太長 有冇總結

只准州官放火，不准百姓點燈

求中文版

心聲嘅就大家都明啦咁睇嚟做乜

返緊工聽唔到

但仆街CNBC cut鳩左佢

Chamath

btw, 有冇人follow 開Chamath + Parik , 好能好笑

咁佢有冇都入埸玩埋一份

個主持都on9 駁唔撚到
講到普通人唔識投資咁
ONL79

好撚bias.

lunch time先有時間睇

星期一入左50張115call

唔夠一分鐘已經feel到個host嘅敵意
屌你老母

佢嬲但又駁唔到果下好笑
Chamath 一講 啲 hedge fund 都係咁架啦
佢收左皮

真心值得聽,
佢講出我地老散心聲.

好撚bias, 跟本唔係訪問

唔係聽唔明， 係總有人唔會睇

文字方便

個主持真食屎狗

咁人哋精英嚟
識sell u a pen㗎

主持人後面嬲到HF害死幾多人又唔撚講

Chamath 咪駁緊呢個點
散戶而家 access 嘅資料多左
又有好多人做好好嘅 due diligence
點解散戶唔可以玩

Chamath 係支持retailer investor, 應為一開始hedge/institutional fund 已經做錯, 因為成個市場都有問題。
1. 140% short 已經係錯同唔應該。
2. hedge/institutional fund 佢地交易一D都唔透明。
3. 讚 WSB D人有分析, 有腦, 唔係on9 仔, 最少係大家開放討論。
4. 散仔都可以入場, 市場唔係只係照住大institution。
5. 而家有internet, 有google, 個個都可以係analysts,做咩一定要認為institution/hedge fund先一定岩
(個主持一開始仲想spin 話wsb 係on99仔去賭場賭錢, 搞到個市而家亂78糟, 有bubble)
最後個主持俾佢撚到冇聲出

佢真係講得好好, 有條理又清楚. 對比個主持幾垃圾.

好正

呢個係大陸人打左summary, 唔好介意殘中:

Chamath主要观点：
1. 散户集体抬高股价属于正常行为，符合市场规则
2. 量能交易也是交易方法之一，做空机构常年使用量能交易来割散户韭菜而无人问责，散户使用同样的方法却要被质疑，不公平
3. WSB中有很多聪明人，也研究公司情况和未来发展
4. 公司股价反映的市值不需要完全符合公司情况，特斯拉当年被大量机构做空，而现在依然发展为了最大的电车企业
5. 即使他们不知道自己在做什么，他们也有权力那么做，因为这是自由市场

主持人观点：
1. WSB这样的组织不应该存在
2. WSB买股票不看基本面
3. 散户用量能交易抬高股价不对
4. 最后散户一定遭殃，而不是华尔街大佬
5. WSB散户都是新手，认为这件事情很有趣

summary:

Chamath 係支持retailer investor, 應為一開始hedge/institutional fund 已經做錯, 因為成個市場都有問題。
1. 140% short 已經係錯同唔應該。
2. hedge/institutional fund 佢地交易一D都唔透明。
3. 讚 WSB D人有分析, 有腦, 唔係on9 仔, 最少係大家開放討論。
4. 散仔都可以入場, 市場唔係只係照住大institution。
5. 而家有internet, 有google, 個個都可以係analysts,做咩一定要認為institution/hedge fund先一定岩
(個主持一開始仲想spin 話wsb 係on99仔去賭場賭錢, 搞到個市而家亂78糟, 有bubble)
最後個主持俾佢撚到冇聲出

下邊呢個係大陸人打左的summary, 唔好介意殘中:

Chamath主要观点：
1. 散户集体抬高股价属于正常行为，符合市场规则
2. 量能交易也是交易方法之一，做空机构常年使用量能交易来割散户韭菜而无人问责，散户使用同样的方法却要被质疑，不公平
3. WSB中有很多聪明人，也研究公司情况和未来发展
4. 公司股价反映的市值不需要完全符合公司情况，特斯拉当年被大量机构做空，而现在依然发展为了最大的电车企业
5. 即使他们不知道自己在做什么，他们也有权力那么做，因为这是自由市场
主持人观点：
1. WSB这样的组织不应该存在
2. WSB买股票不看基本面
3. 散户用量能交易抬高股价不对
4. 最后散户一定遭殃，而不是华尔街大佬
5. WSB散户都是新手，认为这件事情很有趣

抵我支持佢d spac!!!

真, 一個人做完dd放上連登, 支牛, reddit, 或者其他平台
一傳十 十傳百
boomer必須死

fml
曲線都要講明

依d 主持不嬲有收錢, 佢無佢公司都有

的確係
如果係九十年代 唔好講short ratio
盤路都難睇

其實依家啲analyst已經氾濫同門檻低左好多
佢哋自己都知個行業生態變左所以呢幾年愈嚟愈多analyst 9 up d cls target price 出嚟希望成名

推呢個

唔通好似央視果種問問題係好？你都係返去睇央視啦

啲專家大部分9up

個主持真係好撚難頂 睇咗10分鐘已經頂唔順
一早set晒agenda仲有乜好問 純粹就係想frame到Chamath係另一隻魔鬼咁
樓下啲comments全部都好中

早幾年玩牛熊都俾人殺唔少

幫你轉繁中：

Chamath主要觀點：
1. 散戶集體抬高股價屬於正常行為，符合市場規則
2. 量能交易也是交易方法之一，做空機構常年使用量能交易來割散戶韭菜而無人問責，散戶使用同樣的方法卻要被質疑，不公平
3. WSB中有很多聰明人，也研究公司情況和未來發展
4. 公司股價反映的市值不需要完全符合公司情況，特斯拉當年被大量機構做空，而現在依然發展為了最大的電車企業
5. 即使他們不知道自己在做什麼，他們也有權力那麼做，因為這是自由市場
主持人觀點：
1. WSB這樣的組織不應該存在
2. WSB買股票不看基本面
3. 散戶用量能交易抬高股價不對
4. 最後散戶一定遭殃，而不是華爾街大佬
5. WSB散戶都是新手，認為這件事情很有趣

班華爾街精英當wsb係白癡

輸打贏要

神本身都係人

wsb個班大把勁人

好心話人唔睇基本面果D番去讀econ 101
我話知你公司前景幾好
有人買賣先有價,股價係supply demand決定
所以真正主宰股價係supply demand

重有： hedge fund 可以用好大risk玩，輸左爆倉有政府bail out, 2008 果次就係， 重要無一個基金坐監
散戶一爆倉 就要成世還債/ifc

cnbc班主持個個都係左撚
好少少就係得jim cramer (05年mad money開台已經開始睇佢）

左撚但支持big corp同wall street
美國班友真係痴撚曬線

條友係bias 囉ok

條主持重想講dcf....

wsb retard

你估佢哋真係左咩 搶道德高地咋 再用道德高地賺錢

真， 做左撚做到咁

主持人都on99嘅，華爾街班大鱷邊撚個操盤淨睇基本面決定，個撚個係巴菲特咩

果D TOOLS係拎黎作故仔呃鳩D人買
推高DEMAND
讀FINANCE讀到洗埋自己腦

個主持係有責任企你對台，事實係需要相反聲音，唔通cctvb一言堂咁就好？佢問既問題我諗好多人都有相同疑問。咁樣反而俾chamath有機會去反駁觀點。你真係唔識架喎繼續係連登搵同溫層啦。

呢d未男神囖

有邊幾隻

ipoe
sofi

但用sofi買唔到sofi

普通人唔係唔識投資
但咁樣買GME都叫投資？

岩啊
基本面只係影響supply demand既因素
但可以影響supply demand既因素有好多
例如呢家眼前出現一個可以打死大戶既機會出現左
鬼叫你班沽空機構咁L串咩

你明晒就係投資
跟風就係賭錢

依家嚴格黎講唔係投資
係一大班人鐘意排住隊買一樣野
就係咁
你話唔理性？maybe
但係合唔合法？絕對合法

唔係Ｄ古董店要執笠

改一改，第一個開po 果個就係投資

唔通商品又有dcf 咩

只要開po 果個唔係大股東
一開始講清楚我而家擺明做尻大戶
你鐘意就跟
咁我就覺得唔係犯法

cramer 今次好似撐wsb

sofi 熔斷gme
為你好

班大佬就快冇野屌
要學馬保國咁屌散戶不講武德

早兩日個debate 佢興過火屎
睇得出佢真心撐

佢地柒到delete咗個full interview?

真
In the same way but different perspective
點解boomers hedge fund institutions 去做鳩一隻股啱就合理

非常雙重標準

正式宣布chamath 係契哥

講起08年啲大戶幾唔負責任搞到幾多屋企都無埋
而尋日就有人搵夠錢幫屋企人醫病

條友玩開crypto點會唔貼地

條友真係道出散戶心聲

今朝出財報夾蘋果咪又係大行， 見call 多就夾 又唔見出聲

Reddit retards:
Chamath, you can fuck my wife whenever you want.

Jim Cramer又係迷btc 點會唔撐

連登個D先係on99仔去賭場賭錢

屌 個主持講咁多做乜呀
係機構自己瘋狂做空
我地老散先有機會反咬
係呀 我根本就唔撚理呢隻股票基本面
基本面而家重要咩？ 重要係做空機構比位我地入呀
屌你老母，機構賺錢無風險嘅？
我地老散日撚日都生活係你做出黎嘅風險呀屌你

Chamath真心睇唔過眼你地啲機構，次次與民為敵，真係改變世界嘅野，好似Tesla咁，又係咁做空，阻撚住個世界進步

要多啲講人話嘅人對抗 deep state洗腦

財團一蝕錢
政府 傳媒叫晒春
話冇deep state都冇人信
根本成個利益集團係到

個主持重要扮曬擔心散戶got hurt, happy that they made money, 屌你老味偽善到

唔係真係信左膠呀？
嘴裏全是主義，心裏全是生意

難得同一陣線

買賣唔睇基本面都要屌

我屌你老母你買condom 有冇睇清楚咩成份

唔撚睇基本面又點?
你理撚得人點炒者
人地當賭場賭又唔撚得ge

沽空機構唔主動大量造空 比人位入 就唔會有呢個風險
而家見咁樣就想夾media 夾政府 輸打贏要

google完都唔知咩係量能交易

姐係投資者情緒式既交易

呢個人係邊個? 好出名?

投機唔俾咩？
正常市場買賣行為
用真錢下注
講到好似有罪咁
個問題係有班人（大戶）睇唔起散戶咁樣都贏大錢
Ps 冇參與GME亦冇羨慕人
風險從來與機會並存

冇話唔比
冇話係罪
只係最好分清楚自己唔係投資就ok

我主要係針對個主持個語氣講到好似有罪咁
係咪投資其實唔係好重要
唔通沽空班友又係投資咩
Chamath都有講動能交易都係交易
而家個議題係話wsb班友manipulation
背後係咩交易邏輯冇咩關係，亦冇咩問題
Buy/sell大家禁既掣咪一樣